月入過十萬嘅你，講吓做啲咩工咁值錢

除咗政府官員同政治助理

專科醫生

雞

IT

醫生

AA

兒子

人生教練

Ptgf, 我傾計plan 都講緊收600/hour
10皮個月，已經係hea做

賣相

倫敦金

做爛市？
我收開6k/30mins

Yen?

操盤

上市公司 Head of Tech

你係香港買野會唔會比yen

我Brain cha今個月賺900萬 你哋得十萬咁少

教授
人工+patent

賣菊花

我去日本餐廳/supermarket 都係畀開 yen

佢隨便就打開世界各國既市場
一早就世界首富

吊高你呀媽過海

做工程

開個電話禁個制

fund佬

發夢師

打工都冇咩人會過到十萬
做生意就有機會啦
過十萬咪立法會議員囉

工程顧問head of project.

動物傳心師

捐精

想問下十萬個月會點洗？

條J夠長

Interested tg?

貧窮限制你想像力

共諜

車樓仔女讀書養父母老婆仔女雜費之後其實只係儲好少

識人地

狗官
正苦工
二世祖
ibanker
醫生
老細

唔做你生意，你個柒頭太樣衰

拜仁查

做獸醫，得閒落去金魚街啲寵物店派下針卡就月入過十皮

俾600同個肥婆講嘢 不了

計唔計b仔先

教人一套完整嘅system

600蚊同個死肥婆傾計？ 不了

電子雞

救生員大判
地盤二三判
保安大判
裝修大判

份工冇咩做 但啲朋友成日問我野

你咁柒樣衰就收皮啦，唔做你生意

自己做老闆

做轉口貿易... 科技野 供埋樓供埋車得返80K都無

拾荒

打工好難過十萬， 反而做d小生意開間食店，煮得好食多人幫襯， 唔只收到呢個數。

Training captain 不過停咗薪

貧窮限制思想

IT狗

ching你都好忙下 又做五毛又做ptgf 點管理時間

開個電話禁個制 就可以每日賺9億

我既職業係五毛封殺師

要計回本喎

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

做ptgf 係有，但5毛呢個指控，咪屈me喎，呢個不能接受

吹水大會Post
相信月入十萬唔會與連登仔為伍

搵緊120k 醫生

供樓兩層 70k 工人5k 家中開支12k 自己雜費7k
架車7k 月儲2萬到 但第二層樓收返27k租

炒比特幣

朋友岩岩畢業入左摩登大廈
接近60K一個月
岩岩先畢業...
就60K一個月
岩岩先過21歲定22歲

Fintech

咩公司

IT9憑咩過10m?

每月支出都成10皮，又儲到5皮

巴打重有咩想做 目標都完成晒咁濟

想入行

冇，唔收重稅個社會冇未來。

唔經唔覺做左10年既保險佬 🧐

憑識得分m同萬

判頭真係好撚好搵

不孝子 家用呢

唔講錢先啦
專科、自己開診所 、生下一代 、去世界唔同地方

絲打你蝕喎，我車費都俾五舊

跨國公司，有廿萬人要管，理論上

都好易姐，時間問題

普通工真係有排都做唔到

有時做下空姐
有時做下護士
有時做下僕人
有時做下學生
有時做下水手

咁我結咗婚 家中開支大 父母都話唔洗再比 本身屋企都超過200k收租 我象徵一年比2-3次一萬老母叫佢飲茶

老婆咪收租果到佢收 但去旅行 買手錶、相機都係老婆比錢

清，做專科是咪最快都要30歲先出到身？

5位數尾
金融Group RC

都唔係 識好多想出黎自己開診所又冇乜病人既 做半年成副身家都輸曬跟住返返醫院做

轉運師

地盤唔好睇到咁易

唔係判下工就搵到，同某d賣人頭吸血鬼唔同

退休計劃供款得萬八

71維園見

係叻仔嘅，就唔使每年交咁多稅比呢個政府啦

咩工程顧問咁犀利？

成日朋友都問我 brain
點先可以月入十萬

上個月 我既收入係900萬港幣一個月

自動吸客系統

冇特別去改, max 1500/month

我每個人都係答一個答案，上我嘅堂

咁唔開重好

Consultant 公司既head of engineering sth like that
人工係同醫生有得揮

得罪講 30歲你一定出唔到 當你18歲入U
Medi 5年-6年拎牌

你起碼踎10-15年 第一儲經驗，第二儲客 、名氣
我大大大師兄38歲先自己跳出黎骨科 儲到一班客又有客介紹先好搵 月球人

你冇客又要去啲醫生大廈捱貴租 幾個月你淨交租都好快收皮

供完咪發達

啲朋友成日問我 喂 brain啊

Ibank

project director 係咪要出去r生意

連登仔講人IT狗
就真係狗黎?

son of

公仔機專業人士

喂Brian

無事咪好搵囉
出左事咪賠返突
搵得錢既私人工, 賺埋賺埋要拎黎孭飛用

稍為大少少嘅企業中層 過十萬都好正常...

睇你有冇客 你有專科仲最好做啲出名既徒弟啊 埋下堆先上到位 如果就咁憑自己 。係冇可能

等如律師 我幾個同學first hon啦 結果都係接啲法援case 2-3萬收入到

一撳入你個名 即刻破功

鴨 日日俾基佬屌屎忽屌到高潮 屌完就口爆我

拉

20個都出唔到一個既精英
好多人charter 咗打生打死都係5-6雞野

朋友做美容顧問既經理級
不過都係要跑數跑到傻左

賣原味內褲師

銀行前線（personal / retail banking 另計）、compliance 嘅大team teamhead / 甚到deputy TH 都有

仲未計department head / GM / management 。。。

原來醫生既learning curve 比想象中長好多
其實純計揾錢，普通科落屋邨開診所會唔會更化算？

7.1 兩點維園見

清，點睇香港依家眼科自己出黎做？

咁一定架啦
你有料做到都 =/= 會畀個位你
但50k up都叫做脫苦海啦

啲人話法援嘅律師廢架喎，佢哋無心幫人定因為CLIENT無錢而睇唔起人唔肯比心機做？

連登仔

咁你都要拎好多cert返黎威威吸客
全部都要錢同時間堆砌

中左外國巨額獎金 分期30年先拎獎金
一次過拎係拎少好多

定係無能力？

正解

睇情況/睇你追求啲乜
大前題係我有自住樓唔駛供車供樓
我都會搵份舒服得黎又唔會太低人工既工, 40k up咁樣已經夠

試幻想一下

當然要。一條team 廿人食粥食飯都要睇住。

繼續吹

title 有個project既
都係同跑數/R生意有關

做狗幫辦， 升職就爆十皮

喂！Brian!

40k
唔夠洗呀 ching

好撚慘
最高30k都無

seo都有啦
大撚把政府工MAX PT過十皮

一年要跑3,4000萬？

自己40k
仲有老婆份收入架麻

有埋老婆更加唔夠洗

Non virtual bank

滅蟲屁王

咁點樣先叫夠洗, 我平時好慳
大前提係有自住樓唔駛供車供樓

4雞嘢都唔夠？你要做啲乜？好多家庭嘅月入都係萬零蚊咋喎

去阿布秦買野不嬲比秦紙

如果係工程私人工，邊有舒服工
入政府TO 踎十年八載都40k

見識少就唔好衝出黎柒

你做唐記？老細好似姓向架喎

EE?

咩唐記？

學Brian cha 「教」人野

利伸電子撚
舒唔舒服, 真係睇你點睇
我5day work week 銀行假, 唔駛落site, 唔駛做dirty work, 放假9成9真係放假, 返工仲得閒上連登鳩噏

SUB-CON

上網都有人講咗，IT 的確係可以
不過我都仲未做到，要達十萬都真係唔容易

相對於MAIN-CON係ARUP同AECOM

乾收廢J

除左識好多野之外, 仲要識下人先得

笑撚死

FAANG 起薪高但難升 加油

唔洗啊，純技術真心勁就ok
連登都已經有好幾個做緊FAANG (即係google 個d 公司), 有一定年資同叻個班做緊senior 就差唔多

係
真係堅難升，都係隨緣

投資其他 又要供

野心唔大其實TO 40k 都真係唔錯
雖然政府工作量增加咗
但起碼放假就放假，放工就放工

係

基本上有能力開公司嘅人廢極有限啦，沒有廢學校，只有廢學生；沒有廢公司，只有廢員工

咁唔一定要供架麻

要碼要喺MANAGEMENT入面先會比到高啲嘅人工啦

不嬲都係
有啲人成日搵其他更搵錢既工黎比較真係多鬼餘

點會得閑上連登

又係吹水POST 做狗即刻有

捐精師

太心急都冇用 呢啲起碼磨五六年

人工高同工作量無關

女人做雞唔通講畀你聽咩

巴打你同行？
我見過有神人junior 到普通到senior, 每1~2 年升一級

政府註冊工程師，機械/電子
做到max pt. 過十萬

7.1維園見

Sell 屎

得閒個陣可以得閒過政府工

按摩技師 包技能保養

同神人比
做好自己咪算

而家都係咁諗，做好份工呢個時勢已經好好

Gm/department head都一定過十萬

人生贏家 巴打本身屋企應該有啲錢

同行唔係 Level 你勁我好多 純粹分享吓我自己都係兩三年 15 -> 4x 個人好心急想搵多啲 但其實急唔嚟

試幻想一下，每分鐘嘅收入625000蚊美金

保險狗
呃大陸狗

利申:唔係我 我舅父

有時向上望得耐都要畀條頸(心態)抖下既

criminal psychologist

近排睇緊咩PROFILES？

十萬好多工都得 20就真係難

蓋茨諗幾秒就買到架法拉利

你的朋友就是你

我以為你係愛回家個isabella群
嗰啲咩收風plan...

係咪覺得冇可能呀，我講比你聽，絕對唔係

咁你老婆本身想做嘢定嘆世界先？

我問你一句 你睇你樓下啲家庭醫生會睇埋佢cert
我夠膽講 假設小明有心臟病 小明同小強講 喂我上年搵小智醫生做手術架 佢又快手又冇咩手尾跟 後生好氣好手勢
好過你有十張心臟專科cert

Ibanker

做左10幾年個班 月薪20萬up

佢想做嘢啫，有冇公司肯請佢先？

巴打做到第幾年？

不過俾好多大陸人搶左黎做

你自己諗下如果有病要搵專科睇 你都會上網search下皮膚科邊個睇專科好啦
其實皮膚科成百個醫生 你都會揀啲專睇濕疹有 口碑

口啤例子我明
但點樣去造就多啲口啤?
咪就係你有野去吸引人去睇你先, 你先會有口啤囉
唔通你得張香港紗紙出黎吹噓妙手仁心咩, 邊個落搭呀

9月 就足五年

Hey brian d friend

如果你啲同學係有心喺律師呢個行業發展，無論遇到咩客都要落足力，人哋要求你一百分，你就比到一百零一分，咁做耐咗，自然有口碑

2萬蚊？咁睇得起佢！呢個時勢有份萬三蚊肯請佢都偷笑啦

前題係你要有客先
612啲義務律師本身你有幾多係聽過
但伍律師我深信98%黃既都識

我搵緊你幾個開 不過係冇你咁多被動收入 有父幹先係無敵
同意口碑係勝過一切既道理

如果⋯你突然之間一無所有
無晒任何收入
淨係得返一部手機。。。

以我所知，做律師呢行都好講NETWORKING，要靠師傅比客你，你同學跟邊個師傅先？

佢本身想唔想生仔先？定係為咗你先生？

[杜絕黑心藥房］口罩大貨已經黎到 唔好再食炒價

你有收入因為有技能，除非你個腦突然有事啫，唔係無人可以搶走你嘅知識同技能

賣相賣片

機頭佬考緊captain

仲做緊MO？

骨科醫生好賺錢，做手術都十幾萬。 不過要儲客同要多宣傳先得。 通常要有某大學副教授，助理教授既名譽之類

契仔
D 有錢人扮晒雙贏先比舊錢我幫佢地搵錢
其實我知佢地只係比錢我洗
可以變更多錢比佢地既人大有人在

佢根本唔想比個仔綁住，同埋睇佢個款都未玩夠啦

ching 記得手機台見開你
原來咁高收入

Brain

咁你嘅技能都要配合到社會嘅發展啦，你拉人力車做到世界第一有撚用咩！

SMO專科連OT有廿幾三十個一個月架，有數得計啦

之前有新聞話3 個HA眼科醫生介紹d客去私家，被人控訴.. 一開頭都係join d大集團，or醫療中心好d, 之後儲客再自己開

有啲矛盾，錫個仔但唔鍾意湊仔

馬會操盤手
5000一場波

都唔使
我個team, team head lead 30人 都輕鬆 fixed 100k per month

你睇下美國股市，升得最勁嘅係科技股，未來社會發展講科技，咁你做唔到科技嘢都起碼吹到啲啦，見工時可以昆下人

盛惠 $1000

魚與熊掌，不能兩者兼得。

佢想做自己嘢多啲定為咗個仔多啲？

屌，錢既單位都未學好就想賺錢，你覺唔覺自己離譜。

本身係有錢仔
win在起跑線

教樂器
返5日 100k 未計學生補堂
每day都唔過6hr

未做小生意前覺得搵10萬一個月好難
打工搵到五萬幾再上都幾有難度。

做人契女

女兒

依家咩任何一個行業任何一間公司個SYSTEM都UPGRADE緊架啦，同埋食唔食到個浪潮，都要睇自己係咪果類人嘅。如果自問唔係果類人，都有生存空間架，啲上咗年紀嘅阿叔都係唔係太識用電腦架，咪一樣搵到食。

傳銷狗 汪汪汪汪汪

ENG RSS

咁佢都係呻下啫，一係扭你比多啲錢佢使

你做咗五年醫生定五年專科醫生?
畢業10年響HA人工都只係得120,000咋喎

職業：我老竇個仔

大公司部門head，120k，計埋每年個份bonus除開，可能每個月都有180k-200k

利申: 唔係我，但知道直屬老闆係呢個價，佢仲要只係其中一個部門嘅manager，仲有好多大粒過佢

content creator + trader

做老細，自己真係搞唔掂嘅嘢，都要請人返嚟做架啦

邊只呀，一分鐘62500美金

教鋼琴定小提琴

網上賣相師

喂 Brain...

好撚煩 有聲

你有客乜柒科都搵錢 冇客就算糖尿科你都仆街

25歲全職正股

岩岩做五年 醫生 底薪姐 醫生OT同老底睇齊

想買堂？你俾八萬我就可以教你用網上系統尋找世界各地嘅客戶

全球貿易電子煙

公仔機台主

咁誇張？你做幾多SHS....

Poker pro

True

唔一定
有啲科fellow出已經有
E.g anaes, radi, path

你mark到好師傅就係
我做neuro都幾難要繼續努力

都full曬咁滯 呢年太多人SL 你懂的

Neuro就難啲

只要你夠大

憑實力

係咩？唔覺嘅

係 正正常常 做小生意10萬月薪已經係叫低薪

唔係卦

好感恩比上不足 比下好有餘

SALES

每秒鐘90萬美金

職業打雜囉
好似ae黑卡order都要做
黑市order

120k 仲幾個開，第n屆連登吹水會又開始咗啦

hugo1991

而家公立醫院醫生未到五年就120k 五年應該啱啱好考到專科，考埋專科醫生咪仲犀利

加埋OT既 咁我收入都唔淨係做醫生 有時間做下中英文私補既

又話醫生工時好長

咁你有假期架 好似呢半年 冇得去旅行要清假咪教下中學啲小朋友做功課

可唔可以分享吓公立醫院醫生OT點樣計法？

做狗個啲唔敢出聲

固定架 我地啲上司講 OT 得幾千銀
有啲野唔可以講太多

過十萬
唔想走

你點過stress test

辛苦晒醫生

屋企人做擔保 老婆有正職 但主力供都係我 不過兩公婆冇所謂

巴打你係咪住屯門?

叫人做IT9
唔通佢又真係狗咩？

之前有人係中環隨機訪問人工
是但幾個都超過十萬 最高廿五萬好似都有
重要唔係team head level

老婆都係醫生？ stress test應該沒問題。 我 朋友係醫生，佢未來老婆都係醫生，佢地又係不洗比家用，本身屋企有樓收租又養車，aim at 買d千萬以上既樓。。。

咪又係AC 八百幾一個鐘
Consultant再多啲

有乜唔講得

老婆做入境幫辦

做過大集團其中一個unit 嘅M
都仲爭好遠...

你應該搵得少過30k

大約啦 都冇理佢地出幾多未上到個位

bro，人哋一層樓收租可以收到27k，起碼都12-13m
一個月供款70k，估計另一層樓都係超過10m，你太睇小樓上嗰位巴打父幹水平

申利：網上偵探

依家senior IT 狗/ bank analyst 好易過十皮

巴打 而加公立未上專畢業幾多年上120k ?

咪係
啲人成日將人工橫向比較
又唔講下workload 返六日/5.5

到max你先話我知

頭先我都有問過佢㗎
根本未上專科正常賺唔到120K
不過佢話佢有好多OT錢

我重視work life balance, 投資先係我正職
成日聽人講乜野護士朋友30K 起薪, 屌你望下佢地啲樣殘撚到, 返shift返到on99

寵物傳心屍

艇仔

樓上舖賣汽車零件相關產品
1man band
10皮一個月左右

冇架另外有啲出面搵錢 120k起碼specialists

收租佬

律師 5yrs 120k

未fellow邊有呢個數
佢話好多OT喎

今年 d ot fatfat, 另外個個入去 dirty team又輕鬆

你sure specialist出private係120k起碼？

屌呢個廣告好撚煩

憑熄左你server你就乜柒都做唔到

我諗佢嘅意思係要搵120,000一個月起碼都要specialists

啱啱畢業嘅醫生唔係大約搵六、七萬咩？未計OT

我office 坐房既應該無人小過十皮，林奠人工既都幾個

前公司CFO HKD 120一個月, 佢都係打份工咋.

要搵錢玩手機，得閒可約我傾計

係 sorry要開工

不了啦
連登傾電話嘢唔洗比錢，賺咗

做雞

激勵演講家

咪係囉

醫生既父母多數係中產，專業人士etc..有物業不出奇。 反而基層醫生出身就遲少少買樓。 醫生大把錢，aim at 千萬幾以上既樓。

同埋而家d人不生仔女，輕鬆好多，養狗養貓過日子

kh lo都話低調 公海無謂講咁多啦

大約應該32,33 歲fellow ,8年專科ma. 之後每年公務員加人工，遲下可能mo起薪都8,9萬一個月，不洗幾年都120k

冇咩人唔等於冇人

7萬幾起薪，但佢話做左5年幾，應該都30歲，應該都有9萬一個月，未計埋ot

目測唔夠100萬
碎料嚟

賣咖哩粉

我啲頭髮生得特別長特別快
淨係捐頭髮都賺十萬

三十歲就搵到9萬蚊一個月算係咁啦

咁醒目嘅你

之前幫人做car loan, 有個銀行高層director月入33萬

同埋呢個職業都係受人尊重嘅，同MK仔做倫敦金搵9皮嘢都唔同層次啦

咁佢幫公司搵到錢嘛

30歲做總督察都十幾萬一個月

你自己起底搵下我啲po
早幾年，之前一個月搵 5x 萬

貿易公司法律顧問

巴打大約做左幾多年到?

賭徒

有adblock, 無連登仔我都唔知有依條友

你係唔係最驚無手機？

今年 36 歲，做咗 17 年 full time

有錢賺仲叫唔叫捐頭髮

Lm

買下呢樣買下果樣咁

中學校長

好勵志 巴打不如開po恥笑個班一畢業就諗住放棄言論自由日日都話要入政府既撚屌

大把department head/GM過100k

Ig shop

有個朋友fg之後就全職炒股

日頭就聽劉細良, 燒山或者光明頂

夜晚就落去散步, 踩單車, 做下gym咁

呢幾年計返, 月入都 > 100k

非專科應該得sales 有呢個位

其實係咪只有窮人先會覺得考政府(主任級以上)先叫有錢途

我每分鐘都收十萬啦

龔如心表現興奮，坐在凌志房車車頂上除衫，但陳即說：「唔准除呀，除咗就好 sexy?喇，呢個豬豬。」此時庭上出現幾下笑聲。之後二人於片中愈玩愈激，更扭作一團濕吻 30秒之多。至於另一段 40分鐘的片段，則是穿上小鳳仙裝的龔如心在鏡頭前搔首弄姿和跳舞，鏡頭後的陳振聰不斷讚美龔，更連環說了 46次「好靚」。

我由newsgroup 年代開始玩高登
睇住而家班細路覺得自己好脫節

賣緊保險 日日呃越南馬拉仔買儲蓄岩岩好十皮一個月

Research assistant professor加兼職tutor，月入接近100K

絲打: 雞

做狗

最驚無數據同wifi

女人點只咁少
拎個X都可以當八達通

做屎家軍

IT Presales

美國禁運有冇咩影響, 同埋唔係好浮動架咩個人工(利申:唔係呢行只係聽過)

五毛

正professor 先120K， RAP起薪先30K，你再吹大D?

做得professor到50就退休

邊有咁低，assistant professor 5xk起跳啦

lecturer 都3xk啦

我當年都有份政府工合約 officer grade 擺係我面前，但我無去到，講緊十幾年前入職薪酬 26k

不過如果你今日問我，我會勸你趁後生早啲入去打滾

入得去就要改變心態，因為出面世事根本唔關你事，除非你另一半可以繼續係私人市場發圍（我見身邊好多朋友都係嫁娶返公務員）

8成老底 2成commssion， 都唔算浮動。暫時唔見有禁運 ，不過生意就緊係差啦

唔係行家就收爹，依家PhD一畢業攞嗰垃圾ITF scheme做PDF都$32000。計埋tutor喔聰明仔，我PhD係咁意補嗰DSE雞都收400幾蚊一個鐘

偷呃_騙

最怕依啲又唔係行家又要聲大大，好lun柒

唔洗理啲on9,事實上打工過十萬真係好少數

廿個打工仔都唔知有冇一個

我估好大部份既IT Vendor請 presales都年薪過mil

宜家呢個世代好少醫生窮等家庭出身㗎

其實唔洗，地產agent中學畢業就做得，照樣有人可以月入過100k

地盤二判唔止十皮了，三判就差唔多

SVP 幫d公司做 refinancing
炒人拆件執靚佢再搵人接

Director

真？

我唔知你幾多歲，不過做得公務員大部份就一世
自己諗清楚先去馬
世界好大

地盤判頭唔一定賺錢
可以輸錢架喎

+1

見你咁麻甩以為紅巴
定你依家扮女人

真係好難相信依家無人用adblock

我俾撚咗好多錢啲廣告，有排你睇

有時唔好話睇片，開嚟聽歌都唔想幾首又要行埋去撳走佢

同冇左張枱呀

輕鬆 識個外國人做compliance 40萬一個月

過一百萬年薪既應該有廿萬，要交稅既唔夠二百萬，勞動人口唔過四百萬

計埋有d人唔洗報稅，有收息收租，應該18-9個打工仔就一個過十萬，真係好少咩

咁好搵仲有人打工? 咩小生意賺咁多?

係無咗啲傻仔幫襯

吓
認真？
我見啲診所醫生幾分鐘一個症咁濟
Walkin 既話前面有好幾個等緊
一個鐘都睇10個8仲以為搵好多

做演說激勵家 網上/ 開班教人做生意

但同5毛封殺師有咩關係

電話避唔到

email賣相

Iphone 都有adblock啦

港豬

去夜總會都沒咁貴

井底

有女未？

會唔會瘋狂食女？

結咗婚 得佢一個女

有冇玩travian

想做

神經外科neuro都有人出private架。 有朋友係前三項鐵人港隊，同行前輩有個叫dr derek wong, 都係做neuro,成個謝lemon咁靚仔

九月？

見過d醫生伴侶結婚後，反而養狗養貓過日子，因為收入高，又不需要仔女養返，又怕養細路

個pdf係稅局個網上計數機
年薪你中意入幾多都得

做sales過唔奇
不過唔穩定

以前老細做aa狗
Hea hea 地200k 一個月
不過為左湊仔揀份文職

行內人叫neurosur
同內科neuro係唔同

至於姓黃嗰位
就不予置評喇

利申：私家專科醫生

連登過十萬嘅人唔知有冇1%
我五萬頭已經多過我好多中學同學成倍

已經好平，見上面啲人個個咁好搵，我都要加下價，6000/hour, 一日hea 做兩三單算

其實我唔怪你，因為我身邊的確冇咩朋友好似我搵咁多
好多人都問我點解唔開公司走緊啲稅，我只可以講我有苦衷

搵呢個收入既生活質素係點? 超跑出入?玩遊艇?

反而我揸suv 出入，因為每日超跑會好唔方便 （肥佬）
冇遊艇呀，香港地玩水唔enjoy

先生正職係？做生意？ 連登實在係臥虎藏龍之地。

建築師director 有ap牌，
專做發牌， 裝修， 工廈轉型

住開咩樓？ 白手興家？係咪成日去four season半島食野？

自爆唔講喇，行業係 trading， 主要係做出口

apartment， 係，成日去茶記，燒味

例子呢

找下卡數都無晒

其實判頭=老細

i see 醫生巴打做咩科？ 出邊私家而家如何？ 聽講少左班大陸客仔，有d私家醫生都收入大減，畢竟燈油火蠟都自負

華人TC得果幾丁友 好易比人起底wo

financial institution dept head

仲要係 underpaid...

哦，i see...thanks for sharing

你都係想我覆你個名姐

邊科唔講
人工6xxk 落去4xxk
多咗好多時間湊女

清，醫生行業，係咪絕大多數都係藍？

An機用Newpipe

邊個起我底 我CT1就fail佢

靠自己白手興家好難得。 我身邊都有d富二代中同，屋企早年做生意賺左好多錢，過億資產，有樓有車，收租收息，都不洗做野。 大學畢業打份hea工，得閑去歐遊滑雪。

唔係
後生九成黃

咁你都係半月球人，好爸爸。 連登真係好多神人。

royal級嘅工

其實廿萬一個月姐 又唔係真係好多
識好多都係普通人一個

應該係識得寫program 去分

乞討

只係計有交salary tax都已經十萬人

youtube cut我廣告

買野賣返出去

做下寵物幾好，
大部份行業連做狗嘅資格都冇,
過街老鼠渣#u

咁連登咩人都有
我識幾個醫生都有上連登

中學校長
Net teacher

總會有1-5%係精英+ 6-7成人吹水+2成人唔出聲

人工同資產係兩樣野
有人工同資產，生活質數先有分別

平均月入200K以上
打幾年工後,10年前開AA

廿萬一個月好多director grade都有既
生活質數真係要睇家底/投資 睇上一代留左D咩比你
靠份糧唔差好遠

真係有㗎！連登真係好有愛。現實生活見唔到咁可愛嘅人。
反而我好想知月入過十萬嘅人，有幾多人唔計份糧，係真係鐘意自己份工？
如果為咗份糧要成日對住D唔想見嘅人，做D覺得冇意義嘅嘢，係咪仲應該淨係為份糧繼續做？

英文名係咪Brian cha

廟街佐為

前老細係mnc regional c-level
輕鬆過100k

利申 我係窮撚

包乜

唔係正行 但穩定 105-130k

馬會一大堆

你係brian車 ?.. 20萬一個月，中上級產級別沒難度

有風險 其次 唔係咁多人走得出舒適圈。
好多人寧願收人工，穩穩定定。

似乞衣著西裝

我睇好多小生意仲少錢過打工, 亦好多係蝕錢, 所以唔係正正常常就搵10萬, 亦都唔算低薪了

20歲嗰陣已經以十億元單位作為身家目標
所以見到10萬月薪真係硬唔起……

一定有嘅
王維基都上過高登啦
問題係九成人都係吹水

虛擬口罩廠

地產經紀

20萬一個月好似好多 但諗深啲一千萬樓都要用佢四五年人工(一千萬先買到大西北一千尺 都唔講九龍站嗰啲)
仲要你去到呢個grade 應酬都唔少錢 平時食餐飯開支酒又幾千

可以話唔洗擔心生活 但離有錢仲差得遠

典解唔係7月 又或者1月

地盤

Ana pat嘛
低調低調

只需要㩒一個制

醫生巴打咩科？ 私家醫生？ 外面行情如何？

有父幹就好既。 btw多數伴侶都揾咁上下，其實供樓又沒難度既。 同埋沒人講要4,5年供哂，mortgage買多幾層都仲得。

section head都十幾萬一個月
唔好講department head
條友真係見識少

香港地咩人都有，隨時茶記坐係隔離果個大叔都係大富翁，多啲留意身邊事物，觀察下社會發生咩事，人生唔係淨喺搵錢。

我自己都經歷過窮，以前住公屋，畢業搵$11000, 上一代冇野留俾我，但亦唔需要我孭債，已經叫比上不足，比下有餘。

後生仔，希望你聽得入耳，全世界得一樣野你控制唔到，就係時間，我係人地玩樂既時候埋頭苦幹，犧牲咗好多年少光陰（溝唔到女，埋唔到堆），但係依家睇返轉頭啲中同，有啲係hkbn拉緊光纖線 就會覺得自己以前犧牲值得

你叫我依家去讀返書都搞唔掂啦，有機會，有能力就幫下人，年頭到依家我已經捐咗20萬蚊口罩出去，好人有好報，一世平安。

巴打好文。 btw你叻過好多專業人士，行行出狀元。 邊個話一定係做醫生律師先出頭姐

入息中位數係35 萬月薪 ， 即32000 一個月， 點計到中位數18k

邊有停薪呀，你HX?

成日見doctor wong 換車

齋talking

大把人冇交稅

佢好似沒生子女，加上私家出名，好疊水。 正常有錢買多幾架車

律師

兩個仔女讀國際學校 $24000
供樓 $25000
養車 $8000
賓賓 $5000
四大長老 $20000

得番萬零洗用

係政府醫院做？

事務律師呢行，最搵錢果堆係做corp fin果班
就算做訴訟搵到錢既都係做commercial litigation/arbitration果班

Youtuber

我postpone入職時間啊 去咗英國7個幾月

老婆冇做野？咁計一失業都好大壓力喎

訴訟呢？

認真比過😂
個時臨去日本唱哂啲錢
真心 個老闆娘真係比我比左yen先
佢仲話有時有啲客都係咁

Ps舖頭係兆萬對面

唔使。兩千萬已經好好啦。

去祖家有咩搞 MTI?

要睇住D細路，賓賓負責清潔煮飯。香港人就係咁慘，生活係龐大壓力之下

我就專職吹水

喺網上吹下水 就月入 200K 了

匯豐CEO

開親呢啲post都無人貼證明

Shs咪一個鐘7百幾蚊 計你mid point

連登CEO

正常諗都係好少數wo

俾盡你真係得5-6%左右

雷軍， 1個月10億

玩開港定美股？

先唔理計唔計埋做生意
點樣廿個有一個過十萬
做生意嘅 失敗嗰班你唔知啫
更何況講緊打工仔

你去中環搵都或者可能有嘅

但係上面個表過百萬年薪都有9%

sor 無追post
但個表唔係講納稅人？ 咁唔使納稅嗰啲都唔應該唔少㗎喎
講緊有啲人有方法可以避稅 同埋養父母 其實可能搵兩萬幾三夢都唔使交稅？
咁應該就無9%咁多？
同埋佢計唔計埋做生意或自僱人士嗰班
如果齋講樓主嘅打工仔 咁應該又再少啲喎

家父 $9000
養我細佬 $7000
食 $6000左右
租 $16000
裝身 $10000左右
交通 $2000
雜費 $5000左右
養狗 $2000
有淨 找卡數 儲首期

每個月裝一皮嘢身 你裝啲咩？

焗個頭都成千銀啦

美，港股on99

你女嚟？

係啊

正經問，你有無做生意既經驗？

正苦n展

呢條友有冇做過生意？你講緊營業額定利潤？

得一半..
我個行(專業科)人工跟政府point間間都差唔多
唔跳出黎自己搞己經可以預見將來會係點
有時諗諗下都幾灰

youtube vanced

你細佬....好細個?

稅局數據黎重要係打工個班只計薪俸稅都近20萬，未計用利得稅班老細

香港勞動人口四百萬都無，無計入息外收入，無計老細，所以廿個有一個十萬月薪係保守估計黎

19歲喺韓國讀書俾7000佢唔夠自己做pt

時間控制唔到??
時間過左就無得回頭?

柒頭
做人就謙虛啲

入台大電機畢業去新竹 祟美就去老美做R&D college city park, maryland係好地方幾好住

考慮下 巴打

香港搞成咁
你地呢堆搵10皮野以上一個月會點安排之後ge發展?繼續係香港搵錢唔理政治就算?定係都會諗去第2個國家
我搵少你一半有多，都希望如果有下一代ge話，小朋友唔洗接受國民教育...

唔洗食？
唔洗交稅？
唔洗交保險？
唔洗去旅行？

IT sales 到數十萬唔難。大sales 兩球過外都唔小。身邊識十個八個

自己做pre sales. 舊年搵1.8mil.

做大劉既女人

小弟IT做緊engineer果邊 香港黎講年薪70-100萬前後都已經到頂 應該都好難上到百幾萬咁高

點樣宣傳揾客源？

好家姐

賣vw parts 果間？做得幾好

炒粟子

計左下一個月都儲到5萬 好快買到樓

曾經都有呢個美好幻想

唔跑數。MNC 做IT 中高層過百萬幾普通。

想問女仔做邊行有咁高人工？

高級豬肉佬

幫人治療性障礙

幾時有機會resume返

保險 有自己TEAM

都幾多人月入10萬

特首

我係特首

做緊空姐
走水貨 一個月110k左右
兒家無得飛就接下客

收租，不過管理費同稅都食咗一半

成日有人問我，喂 Brain....

動物傳心

我老母

依家係上市公司CMO
50路牙嬸
198x年中大新傳first hon grad
一出黎就做記者
8964去完天安門之後收左皮
做左2 3年工儲夠錢去英國讀商科
之後一直翻工 得閒進修
依家年薪二百萬咁

有聽一個asmr youtuber 一星期一條片月薪估計過百萬 靚女真係多方法搵錢 自己搵極都係得150k 今個月

如果我下一代讀書應該都供佢去外國讀 睇佢自己想點

要搵brian cha 補補佢

Retail sales先搵錢，大行rm年薪一球好基本，top 既可以2.5-3m
反而corp bank 理撚得你做左條synd loan 幾多個億，都係冇佣分

Details 點入行

但你唔係😂

慳左舖租
要俾番錢落google fb落廣告

BRIAN

乜班物班，保險呢d簡直係倒水

你最缺既應該係時間🤔

咁做得呢行都係缺時間架啦
不過安排好啲就冇問題
老婆就話做多兩年入境如果唔好做就專心係屋企照顧下一代

見到同行出面搵4xxk一個月，留嚮HA真係燃燒生命

Ibanker fg都40k up
這些機會

香港好多Ibank位都比支資，同支狗霸左，香港人被打壓

而家無呢支歌仔唱啦 做咗都好幾年
而家入行要求高，人工都唔高又升得慢

it做pre sale好過打code.

個post好閃

睇完個post仲返工來做乜

唔返工邊黎10皮個月，你應該問，點先令自己做到呢個數

冇計 天生人笨 冇運 冇際遇

每天9億美金收入

咁仲唔買course?係咪想做乞衣？
8萬換9億美金 自己識諗啦

揾司機群word of mouth宣傳？

都係 樓上舖 或網店好處
未必要放棄全職先
慢慢做落ok先訓身

而且羅馬帝國也不能一天建成
要時間培養 唔急得

巴打做左幾年先到10皮1個月

Pre sale 要點入行嫁？

2年

要將賺到的錢再投資滾大

幾歲？

Retail 個range太大，搵到多嘅人佔嘅比例極低
問過唔過10萬一個月，求其捉個corp 大rm 都夠做

搵得應該係pb

巴打幾歲？ 我同你交差不多稅 （多你少少）
我開始懷疑人生 做得咁辛苦為乜 錢唔係問題了。
後悔當年冇玩多d

醫生巴打做邊科？ 有d科好冷門，出私家都可能差過ha做

有d細既vendor ,coding同presale都係一脚踢做哂

醫生專業移民都得la..

我好鐘意香港

領港員

應該係計埋冇交稅嗰堆就變18k

八年前考完specialist同老細唔啱唔升我AC
而家我搵佢兩三倍

幾個開點解

同意， sales其實好好揾，不過sell野其實也是專業。

利申： 專sell利潤$100-150 的產品，試過月入13萬。

一個開，等於1倍

果條友有思覺失調，你起佢底撳入去囗罩個post睇下

但mnc中高層IT人唔會太多，同埋大把人卡死左升唔到 但係做sales就算唔係中高層，係中層甚至下層最上果個，都可以搵過百萬年薪，代價係冇數就比人炒，唔似打code咁穩定咁解

可以入本地SI 做cosultant/engineer 起。標目係可以幫sales sell 客。之後入外國vendor. 英文同present要得。 。Package 通常8:2。 六七萬個月通常俾到。之後睇你自己啦

跑regional 人工再跳

Ching 搞開邊樣咁點

醫生巴打睇你咩心態啦，想搵錢一定係出黎開檔，將能力變成生意，但幫唔幫到人度過生命危險應該得ha/私院先有，出黎開檔就九成九幫唔到人度過生命危險。Btw 有能力做醫生已經好勁

30搵9皮都只係算係咁啦 有連登無窮人

職場金字塔一向係咁。

做sales /pre sales 係profit center. 另一種壓力。我唔想直接孭數 叫做tech 底好。唔係得ppt鳩吹

係呀 所以都係個人選擇同埋睇性格能力 sales唔係人人性格都岩做，但engineer又要能力夠先做到

當賺到咁多人工就有大部分要用黎保持可以賺到咁多必要支出
識人做裝修都有近十萬個月，但差唔多要拎五六萬出黎請老細去玩

佢問你係咪yen同你係香港買野係冇衝突

巴打應該行內好出名，同埋夠social又夠客。

btw好奇ac原來不是一拿到fellow就自動就會升到

Sales 搵得多跟d accounts 難度都一樣大
係人都知sales 好搵 但有幾多人頂得順

炒牛熊

唔係

26歲
專業人士：加埋bonus 每月70K
投資：50-60K
冇父幹
每日返工 帶飯食lunch，weekend食茶記

我好尊重sales. 被捽 跪玻璃 追單 砌deal. 呢D技能唔係個個得

好多人淨係睇到風光一面。

家下有咩投資可以收到50，60K個月
超大手有收息股？

外國可能搵唔番呢個數

係HA真係燃燒生命 不過我要儲經驗冇計啦
拎到specialist 佢升唔升都冇所謂
所謂既ac都係做到隻狗咁 仲要對住而家啲hou記
成班好似嬌生慣養咁 鬧少少已經喊

Miss pun同隻肥豬都係咁賺錢

巴打，依家HA最仆街嘅病人，係香港人定支人？

一定係新移民 以前試過唔用普通話答佢佢投訴我
我話你去英國睇醫生都要醫生同你講普通話？

巴打企硬呀，係HA已經燃燒生命，仲忍呢啲賤人，仲點做落去

係分割人類

ac位應該沒咁多oncall？ 比起d specialist trainee來講
同埋多不多人在HA做到老退休？做到consultant ?

沒計，公院平，大把人九衝去睇。 私院個d 質素應該好好多

ant pat應該無咩直接出面
最多同行打交道

開心咪得囉
你有你發圍 佢有佢王國

做咩 想2nd degree入？

好奇問下姐。

ant pat即係？咩科 .....巴打其實賺4xxk 一個月，半退休緊都得la

提提大家
聽日七月一號

今晚早啲瞓